<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>GuiaBio.com on GuíaBio</title>
    <link>http://guiabio.com/</link>
    <description>Recent content in GuiaBio.com on GuíaBio</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 13 Nov 2020 17:24:41 +0100</lastBuildDate><atom:link href="http://guiabio.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Mosquito tigre</title>
      <link>http://guiabio.com/invertebrados/mosquito-tigre/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Nov 2020 15:37:38 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://guiabio.com/invertebrados/mosquito-tigre/</guid>
      <description>El mosquito tigre (Aedes albopictus) es una especie de mosquito caracterizado por tener las patas a rayas blancas y negras y su pequeño cuerpo blanco y negro también. Un mosquito tigre adulto mide entre 5 y 8 milímetros. Como todas las especies de mosquitos, la hembra posee una trompa fina y alargada para extraer sangre de vertebrados para alimentar sus huevos.
A diferencia de otras especies de mosquito, el mosquito tigre pica durante todo el día, aunque el mayor apogeo lo alcanza al atardecer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dugongo</title>
      <link>http://guiabio.com/mamiferos/dugongo/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Nov 2020 21:52:27 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://guiabio.com/mamiferos/dugongo/</guid>
      <description>El dugongo o dugón (Dugong dugon) es la especie más pequeña dentro del orden de los sirénidos, y es el único que queda de su familia después de la extinción de la vaca marina de Steller (Hydrodamalis gigas).
Los dugongos suelen vivir solos, en parejas o, a lo sumo, en pequeños grupos.
Los dugongos están considerados como una especie vulnerable, en parte por por su lento ritmo de reproducción, lo que los hace más susceptibles a las amenazas del hombre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manatí</title>
      <link>http://guiabio.com/mamiferos/manati/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Nov 2020 19:24:26 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://guiabio.com/mamiferos/manati/</guid>
      <description>Los manatíes (Trichechus), también conocidos como vacas marinas, son un género de grandes mamíferos acuáticos. Forman la orden de los sirénidos junto con los dugongos (Dugong dugon). A pesar de que puede parecer que los manatíes están estrechamente relacionados con las marsopas o las ballenas, en realidad su pariente más cercano es el elefante.
Hábitat Actualmente solo quedan tres especies de manatíes:
 Trichechus inunguis, o manatí amazónico Trichechus manatus, o manatí del caribe Trichechus senegalensis, o manatí africano  Las tres especies de manatíes están catalogadas de vulnerables.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Avispa de mar</title>
      <link>http://guiabio.com/invertebrados/avispa-de-mar/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Nov 2020 18:06:42 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://guiabio.com/invertebrados/avispa-de-mar/</guid>
      <description>La avispa de mar (Chironex fleckeri), también conocida como medusa de caja, es una especie de medusa extremadamente venenosa. Se sabe que es uno de los animales más mortales del mundo.
Características El cuerpo de la avispa de mar tiene forma cuadrada. Del cuerpo le salen 5.000 tentáculos de casi un metro de largo. Cada uno de esos tentáculos está equipado con millones de células que pueden inyectar veneno al entrar en contacto con su presa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rana flecha azul</title>
      <link>http://guiabio.com/anfibios/rana-flecha-azul/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Nov 2020 11:01:02 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://guiabio.com/anfibios/rana-flecha-azul/</guid>
      <description>La rana flecha azul (Dendrobates azureus) es un anfibio de la familia de las ranas. Es una rana muy peligrosa que no debe ser tocada ya que tu piel es tóxica y segrega veneno.
Hábitat y alimentación Esta rana vive en América del Sur, en concreto en el sur de Surinam y el norte de Brasil. Su hábitat oscila entre los 300 y los 400 metros de altura sobre el nivel del mar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Raya látigo común</title>
      <link>http://guiabio.com/peces/raya-latigo-comun/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Nov 2020 16:07:51 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://guiabio.com/peces/raya-latigo-comun/</guid>
      <description>La raya látigo común o pastinaca (Dasyatis pastinaca) es un pez marino que se puede encontrar en todo el mar Mediterráneo, el mar Negro y en el océano Atlántico oriental.
La raya látigo común tiene una longitud de entre 1 y 2 metros y un ancho de alrededor de medio metro. Sin embargo, se ha registrado ejemplares de 2.5 metros de longitud y hasta 1.4 metros de ancho.
Características La raya látigo común tiene ciertas características que permiten identificarla:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tortuga verde</title>
      <link>http://guiabio.com/reptiles/tortuga-verde/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Nov 2020 18:57:31 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://guiabio.com/reptiles/tortuga-verde/</guid>
      <description>La tortuga verde (Chelonia mydas) es una especie de reptil marino que puede encontrarse en aguas tropicales y subtropicales de todo el mundo. Las tortugas verdes pueden llegar crecer hasta alcanzar los 1.70 metros de longitud. El ejemplar con un mayor peso que se ha registrado pesaba 315 kg, aunque la mayoría de las tortugas verdes adultas tienen un peso que ronda los 200 kg.
Hábitat Las tortugas verdes pueden encontrarse en mares tropicales por todo el planeta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tortuga boba</title>
      <link>http://guiabio.com/reptiles/tortuga-boba/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2020 19:31:49 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://guiabio.com/reptiles/tortuga-boba/</guid>
      <description>La tortuga boba (Caretta caretta), también conocida como tortuga caguama, es una tortuga marina que puede encontrarse en mares tropicales y subtropicales. Esto incluye los océanos Atlántico, Índico, Pacífico y el mar Mediterráneo.
Características Las tortugas bobas adultas pesan entre 70 y 180 kg y pueden alcanzar longitudes de hasta 110 cm, aunque suelen quedarse entorno a los 90 cm. Pese a esto, la tortuga boba más grande que se ha registrado alcanzaba los 545 kg de peso y los 213 cm de longitud de caparazón.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Musaraña</title>
      <link>http://guiabio.com/mamiferos/musarana/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Nov 2020 21:24:25 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://guiabio.com/mamiferos/musarana/</guid>
      <description>Las musarañas (Soricidae) son una familia de mamíferos pequeños que, aunque su apariencia nos puede recordar a la de los ratones, están más emparentados con los topos o los erizos. Tienen los ojos muy pequeños y un hocico muy largo.
La musaraña común mide entre 5 y 8.5 centímetros, a los que hay que añadir unos 4 centímetros más de la cola. Su peso suele oscilar entre los 5 y los 12 gramos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grillo</title>
      <link>http://guiabio.com/invertebrados/grillo/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Nov 2020 16:04:02 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://guiabio.com/invertebrados/grillo/</guid>
      <description>Los grillos (Gryllidae) son una familia de animales invertebrados caracterizados por su canto. Se diferencian de otros invertebrados cercanos como las langostas por tener el cuerpo más plano y las antenas más largas. Existen alrededor de 900 especies diferentes de grillos repartidos en ocho subfamilias.
Canto de los grillos La característica fundamental de los grillos es el canto que producen los machos. Este característico sonido se produce al frotar sus alas que actúan como un violín.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cocodrilo Marino</title>
      <link>http://guiabio.com/reptiles/cocodrilo-marino/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Nov 2020 13:11:07 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://guiabio.com/reptiles/cocodrilo-marino/</guid>
      <description>El cocodrilo marino (Crocodylus porosus), también conocido como cocodrilo de estuario, cocodrilo poroso o cocodrilo de agua salada, es el cocodrilo más grande del mundo. También es el reptil más grande del mundo, pudiendo llegar a los 6 metros de longitud y un peso de hasta 1500 kg.
Características El cocodrilo marino es el reptil más grande que existe en el mundo. Un macho adulto puede alcanzar fácilmente los 6 metros de longitud e incluso llegar a los 7 metros en algunos casos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Marsopa</title>
      <link>http://guiabio.com/mamiferos/marsopa/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Nov 2020 09:16:36 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://guiabio.com/mamiferos/marsopa/</guid>
      <description>Las marsopas (Phocoenidae) son unos pequeños cetáceos que están íntimamente relacionados con otros mamíferos acuáticos como los delfines y las ballenas. De hecho, a menudo son confundidas con delfines debido a sus similitudes. Su tamaño puede variar desde los 1.5 metros de la vaquita marina hasta los 2.3 metros de la marsopa de Dall. En algunas especies de marsopa, la hembra es más grande que el macho.
Diferencias con los delfines Aunque los delfines y las marsopas son confundidos habitualmente, existen algunas diferencias importantes entre ellos:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tiburón de puntas plateadas</title>
      <link>http://guiabio.com/peces/tiburon-de-puntas-plateadas/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Nov 2020 17:55:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://guiabio.com/peces/tiburon-de-puntas-plateadas/</guid>
      <description>El tiburón de puntas plateadas (Carcharhinus albimarginatus), es una especie de tiburón que puede encontrarse en las aguas tropicales de los océanos Índico y Pacífico. Este tiburón nada en aguas de entre 30 y 800 metros de profundidad. Actualmente está catalogado como especie vulnerable.
El tiburón de puntas plateadas es bastante similar al tiburón gris de arrecife y pueden ser confundidos. Sin embargo, se les puede distinguir por los márgenes blancos de sus aletas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Colibrí zunzuncito</title>
      <link>http://guiabio.com/aves/colibri-zunzuncito/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Nov 2020 16:18:31 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://guiabio.com/aves/colibri-zunzuncito/</guid>
      <description>El zunzuncito o colibrí zunzuncito (Mellisuga helenae), también conocido como elfo de las abejas o pájaro mosca, es una especie de colibrí y es la especie de pájaro más pequeña que existe. Tiene el tamaño aproximado de una abeja: pesa 1.8 gramos y tiene una longitud de 5 cm.
Características Tiene el pico negro y muy fino. Las hembras, de mayor tamaño que los machos, tienen el plumaje de un color azul verdoso con el pecho blanco.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rana Bermeja</title>
      <link>http://guiabio.com/anfibios/rana-bermeja/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Nov 2020 12:56:49 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://guiabio.com/anfibios/rana-bermeja/</guid>
      <description>La rana bermeja (Rana temporaria) es una especie de anfibio. Tiene un cuerpo más robusto que otras ranas. Se encuentra en toda europa al norte de los Pirineos. Esta especie de ranas tienen un tamaño de entre 6 y 9 centímetros. Las hembras son mucho más grandes que los machos.
Tiene un color marronoso con manchas más oscuras. Esta rana tiene las manchas timpánicas oscuras y posee dos pliegues a lo largo de toda la espalda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Urogallo</title>
      <link>http://guiabio.com/aves/urogallo/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Nov 2020 12:01:10 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://guiabio.com/aves/urogallo/</guid>
      <description>El urogallo, o urogallo común (Tetrao urogallus), es una especie de ave parecida a una gallina. Hay importantes diferencias físicas entre machos y hembras de urogallo: los machos son más grande y tienen colores más vivos.
Los machos tienen unas manchas rojas muy características sobre los ojos y una manchas blancas en los hombros. Pesan entre 3 y 7 kg. Por otro lado, las hembras son más pequeñas: su peso oscila entre 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Suricata</title>
      <link>http://guiabio.com/mamiferos/suricata/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Nov 2020 11:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://guiabio.com/mamiferos/suricata/</guid>
      <description>La suricata (Suricata suricatta) es un mamífero pequeño de la familia de las mangostas. El peso de estos pequeños animales suele oscilar entre los 700 y los 750 gramos. Tienen un cuerpo muy esbelto con las patas largas. Las suricatas suelen vivir entre 12 y 14 años.
Hábitat Las suricatas viven en zonas áridas, con pequeños prados y poca zona boscosa, incluyendo zonas de sabana. No se les puede encontrar en zonas boscosas ni tampoco en zonas completamente desérticas o montañosas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aviso legal</title>
      <link>http://guiabio.com/aviso-legal/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Nov 2020 17:24:31 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://guiabio.com/aviso-legal/</guid>
      <description>Términos y condiciones El acceso y uso de GuiaBio.com está sujeto a estos términos y condiciones. POR FAVOR LEA ATENTAMENTE ESTAS CONDICIONES. EL USO DE ESTE SITIO IMPLICA LA ACEPTACIÓN DE ESTOS TÉRMINOS Y CONDICIONES.
GuiaBio.com puede modificar este acuerdo en cualquier momento, y dicha modificación será efectiva inmediatamente después de la publicación del acuerdo modificado. En consecuencia, usted se compromete a revisar este acuerdo periódicamente, y el uso continuado de este sitio será considerado como su aceptación del acuerdo modificado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Política de cookies</title>
      <link>http://guiabio.com/politica-de-cookies/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Nov 2020 17:24:31 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://guiabio.com/politica-de-cookies/</guid>
      <description>Este portal, al igual que la mayoría de portales en Internet, usa cookies para mejorar la experiencia de navegación del usuario. Las cookies personalizan los servicios que ofrece el sitio web, ofreciendo a cada usuario información que puede ser de su interés, en atención al uso que realiza de este portal. A continuación encontrará información sobre qué son las cookies, qué tipo de cookies utiliza este portal, cómo puede desactivar las cookies en su navegador o cómo desactivar específicamente la instalación de cookies de terceros y qué ocurre en caso de deshabilitarlas.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
