<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>GuiaBio.com on GuíaBio</title>
    <link>http://guiabio.com/</link>
    <description>Recent content in GuiaBio.com on GuíaBio</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 13 Nov 2020 17:24:41 +0100</lastBuildDate><atom:link href="http://guiabio.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Musaraña</title>
      <link>http://guiabio.com/mamiferos/musarana/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Nov 2020 21:24:25 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://guiabio.com/mamiferos/musarana/</guid>
      <description>Las musarañas, Soricidae son una familia de mamíferos pequeños que, aunque su apariencia nos puede recordar a la de los ratones, están más emparentados con los topos o los erizos. Tienen los ojos muy pequeños y un hocico muy largo.
La musaraña común mide entre 5 y 8.5 centímetros, a los que hay que añadir unos 4 centímetros más de la cola. Su peso suele oscilar entre los 5 y los 12 gramos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grillo</title>
      <link>http://guiabio.com/invertebrados/grillo/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Nov 2020 16:04:02 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://guiabio.com/invertebrados/grillo/</guid>
      <description>Los grillos son una familia de animales invertebrados caracterizados por su canto. Se diferencian de otros invertebrados cercanos como las langostas por tener el cuerpo más plano y las antenas más largas. Existen alrededor de 900 especies diferentes de grillos repartidos en ocho subfamilias.
Canto de los grillos La característica fundamental de los grillos es el canto que producen los machos. Este característico sonido se produce al frotar sus alas que actúan como un violín.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cocodrilo Marino</title>
      <link>http://guiabio.com/reptiles/cocodrilo-marino/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Nov 2020 13:11:07 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://guiabio.com/reptiles/cocodrilo-marino/</guid>
      <description>El cocodrilo marino, Crocodylus porosus, también conocido como cocodrilo de estuario, cocodrilo poroso o cocodrilo de agua salada, es el cocodrilo más grande del mundo. También es el reptil más grande del mundo, pudiendo llegar a los 6 metros de longitud y un peso de hasta 1500 kg.
Características El cocodrilo marino es el reptil más grande que existe en el mundo. Un macho adulto puede alcanzar fácilmente los 6 metros de longitud e incluso llegar a los 7 metros en algunos casos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Marsopa</title>
      <link>http://guiabio.com/mamiferos/marsopa/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Nov 2020 09:16:36 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://guiabio.com/mamiferos/marsopa/</guid>
      <description>Las marsopas, Phocoenidae, son unos pequeños cetáceos que están íntimamente relacionados con los delfines y las ballenas. De hecho, a menudo son confundidas con delfines debido a sus similitudes. Su tamaño puede variar desde los 1.5 metros de la vaquita marina hasta los 2.3 metros de la marsopa de Dall. En algunas especies de marsopa, la hembra es más grande que el macho.
Diferencias con los delfines Aunque los delfines y las marsopas son confundidos habitualmente, existen algunas diferencias importantes entre ellos:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tiburón de puntas plateadas</title>
      <link>http://guiabio.com/peces/tiburon-de-puntas-plateadas/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Nov 2020 17:55:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://guiabio.com/peces/tiburon-de-puntas-plateadas/</guid>
      <description>El tiburón de puntas plateadas, Carcharhinus albimarginatus, es una especie de tiburón que puede encontrarse en las aguas tropicales de los océanos Índico y Pacífico. Este tiburón nada en aguas de entre 30 y 800 metros de profundidad. Actualmente está catalogado como especie vulnerable.
El tiburón de puntas plateadas es bastante similar al tiburón gris de arrecife y pueden ser confundidos. Sin embargo, se les puede distinguir por los márgenes blancos de sus aletas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Colibrí zunzuncito</title>
      <link>http://guiabio.com/aves/colibri-zunzuncito/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Nov 2020 16:18:31 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://guiabio.com/aves/colibri-zunzuncito/</guid>
      <description>El zunzuncito o colibrí zunzuncito, también conocido como elfo de las abejas o pájaro mosca, es una especie de colibrí y es la especie de pájaro más pequeña que existe. Tiene el tamaño aproximado de una abeja: pesa 1.8 gramos y tiene una longitud de 5 cm.
Características Tiene el pico negro y muy fino. Las hembras, de mayor tamaño que los machos, tienen el plumaje de un color azul verdoso con el pecho blanco.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rana Bermeja</title>
      <link>http://guiabio.com/anfibios/rana-bermeja/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Nov 2020 12:56:49 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://guiabio.com/anfibios/rana-bermeja/</guid>
      <description>La rana bermeja o rana temporaria es una especie de anfibio. Tiene un cuerpo más robusto que otras ranas. Se encuentra en toda europa al norte de los Pirineos. Esta especie de ranas tienen un tamaño de entre 6 y 9 centímetros. Las hembras son mucho más grandes que los machos.
Tiene un color marronoso con manchas más oscuras. Esta rana tiene las manchas timpánicas oscuras y posee dos pliegues a lo largo de toda la espalda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Urogallo</title>
      <link>http://guiabio.com/aves/urogallo/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Nov 2020 12:01:10 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://guiabio.com/aves/urogallo/</guid>
      <description>El urogallo, o urogallo común, es una especie de ave parecida a una gallina. Hay importantes diferencias físicas entre machos y hembras de urogallo: los machos son más grande y tienen colores más vivos.
Los machos tienen unas manchas rojas muy características sobre los ojos y una manchas blancas en los hombros. Pesan entre 3 y 7 kg. Por otro lado, las hembras son más pequeñas: su peso oscila entre 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Suricata</title>
      <link>http://guiabio.com/mamiferos/suricata/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Nov 2020 11:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://guiabio.com/mamiferos/suricata/</guid>
      <description>La suricata es un mamífero pequeño de la familia de las mangostas. El peso de estos pequeños animales suele oscilar entre los 700 y los 750 gramos. Tienen un cuerpo muy esbelto con las patas largas. Las suricatas suelen vivir entre 12 y 14 años.
Hábitat Las suricatas viven en zonas áridas, con pequeños prados y poca zona boscosa, incluyendo zonas de sabana. No se les puede encontrar en zonas boscosas ni tampoco en zonas completamente desérticas o montañosas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aviso legal</title>
      <link>http://guiabio.com/aviso-legal/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Nov 2020 17:24:31 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://guiabio.com/aviso-legal/</guid>
      <description>Términos y condiciones El acceso y uso de GuiaBio.com está sujeto a estos términos y condiciones. POR FAVOR LEA ATENTAMENTE ESTAS CONDICIONES. EL USO DE ESTE SITIO IMPLICA LA ACEPTACIÓN DE ESTOS TÉRMINOS Y CONDICIONES.
GuiaBio.com puede modificar este acuerdo en cualquier momento, y dicha modificación será efectiva inmediatamente después de la publicación del acuerdo modificado. En consecuencia, usted se compromete a revisar este acuerdo periódicamente, y el uso continuado de este sitio será considerado como su aceptación del acuerdo modificado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Política de cookies</title>
      <link>http://guiabio.com/politica-de-cookies/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Nov 2020 17:24:31 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://guiabio.com/politica-de-cookies/</guid>
      <description>Este portal, al igual que la mayoría de portales en Internet, usa cookies para mejorar la experiencia de navegación del usuario. Las cookies personalizan los servicios que ofrece el sitio web, ofreciendo a cada usuario información que puede ser de su interés, en atención al uso que realiza de este portal. A continuación encontrará información sobre qué son las cookies, qué tipo de cookies utiliza este portal, cómo puede desactivar las cookies en su navegador o cómo desactivar específicamente la instalación de cookies de terceros y qué ocurre en caso de deshabilitarlas.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
