<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>GuiaBio.com on GuíaBio</title>
    <link>http://guiabio.com/</link>
    <description>Recent content in GuiaBio.com on GuíaBio</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 13 Nov 2020 17:24:41 +0100</lastBuildDate><atom:link href="http://guiabio.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Urogallo</title>
      <link>http://guiabio.com/aves/urogallo/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Nov 2020 12:01:10 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://guiabio.com/aves/urogallo/</guid>
      <description>El urogallo, o urogallo común, es una especie de ave parecida a una gallina. Hay importantes diferencias físicas entre machos y hembras de urogallo: los machos son más grande y tienen colores más vivos.
Los machos tienen unas manchas rojas muy características sobre los ojos y una manchas blancas en los hombros. Pesan entre 3 y 7 kg. Por otro lado, las hembras son más pequeñas: su peso oscila entre 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Suricata</title>
      <link>http://guiabio.com/mamiferos/suricata/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Nov 2020 11:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://guiabio.com/mamiferos/suricata/</guid>
      <description>La suricata es un mamífero pequeño de la familia de las mangostas. El peso de estos pequeños animales suele oscilar entre los 700 y los 750 gramos. Tienen un cuerpo muy esbelto con las patas largas. Las suricatas suelen vivir entre 12 y 14 años.
Hábitat Las suricatas viven en zonas áridas, con pequeños prados y poca zona boscosa, incluyendo zonas de sabana. No se les puede encontrar en zonas boscosas ni tampoco en zonas completamente desérticas o montañosas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aviso legal</title>
      <link>http://guiabio.com/aviso-legal/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Nov 2020 17:24:31 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://guiabio.com/aviso-legal/</guid>
      <description>Términos y condiciones El acceso y uso de GuiaBio.com está sujeto a estos términos y condiciones. POR FAVOR LEA ATENTAMENTE ESTAS CONDICIONES. EL USO DE ESTE SITIO IMPLICA LA ACEPTACIÓN DE ESTOS TÉRMINOS Y CONDICIONES.
GuiaBio.com puede modificar este acuerdo en cualquier momento, y dicha modificación será efectiva inmediatamente después de la publicación del acuerdo modificado. En consecuencia, usted se compromete a revisar este acuerdo periódicamente, y el uso continuado de este sitio será considerado como su aceptación del acuerdo modificado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Política de cookies</title>
      <link>http://guiabio.com/politica-de-cookies/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Nov 2020 17:24:31 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://guiabio.com/politica-de-cookies/</guid>
      <description>Este portal, al igual que la mayoría de portales en Internet, usa cookies para mejorar la experiencia de navegación del usuario. Las cookies personalizan los servicios que ofrece el sitio web, ofreciendo a cada usuario información que puede ser de su interés, en atención al uso que realiza de este portal. A continuación encontrará información sobre qué son las cookies, qué tipo de cookies utiliza este portal, cómo puede desactivar las cookies en su navegador o cómo desactivar específicamente la instalación de cookies de terceros y qué ocurre en caso de deshabilitarlas.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
