<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Reptiles on GuíaBio</title>
    <link>http://guiabio.com/reptiles/</link>
    <description>Recent content in Reptiles on GuíaBio</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 13 Nov 2020 17:24:31 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://guiabio.com/reptiles/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Tortuga verde</title>
      <link>http://guiabio.com/reptiles/tortuga-verde/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Nov 2020 18:57:31 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://guiabio.com/reptiles/tortuga-verde/</guid>
      <description>La tortuga verde es una especie de reptil marino que puede encontrarse en aguas tropicales y subtropicales de todo el mundo. Las tortugas verdes pueden llegar crecer hasta alcanzar los 1.70 metros de longitud. El ejemplar con un mayor peso que se ha registrado pesaba 315 kg, aunque la mayoría de las tortugas verdes adultas tienen un peso que ronda los 200 kg.
Hábitat Las tortugas verdes pueden encontrarse en mares tropicales por todo el planeta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tortuga boba</title>
      <link>http://guiabio.com/reptiles/tortuga-boba/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2020 19:31:49 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://guiabio.com/reptiles/tortuga-boba/</guid>
      <description>La tortuga boba, Caretta caretta, también conocida como tortuga caguama, es una tortuga marina que puede encontrarse en mares tropicales y subtropicales. Esto incluye los océanos Atlántico, Índico, Pacífico y el mar Mediterráneo.
Características Las tortugas bobas adultas pesan entre 70 y 180 kg y pueden alcanzar longitudes de hasta 110 cm, aunque suelen quedarse entorno a los 90 cm. Pese a esto, la tortuga boba más grande que se ha registrado alcanzaba los 545 kg de peso y los 213 cm de longitud de caparazón.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cocodrilo Marino</title>
      <link>http://guiabio.com/reptiles/cocodrilo-marino/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Nov 2020 13:11:07 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://guiabio.com/reptiles/cocodrilo-marino/</guid>
      <description>El cocodrilo marino, Crocodylus porosus, también conocido como cocodrilo de estuario, cocodrilo poroso o cocodrilo de agua salada, es el cocodrilo más grande del mundo. También es el reptil más grande del mundo, pudiendo llegar a los 6 metros de longitud y un peso de hasta 1500 kg.
Características El cocodrilo marino es el reptil más grande que existe en el mundo. Un macho adulto puede alcanzar fácilmente los 6 metros de longitud e incluso llegar a los 7 metros en algunos casos.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>