<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Invertebrados on GuíaBio</title>
    <link>http://guiabio.com/invertebrados/</link>
    <description>Recent content in Invertebrados on GuíaBio</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 13 Nov 2020 17:24:31 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://guiabio.com/invertebrados/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Mosquito tigre</title>
      <link>http://guiabio.com/invertebrados/mosquito-tigre/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Nov 2020 15:37:38 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://guiabio.com/invertebrados/mosquito-tigre/</guid>
      <description>El mosquito tigre (Aedes albopictus) es una especie de mosquito caracterizado por tener las patas a rayas blancas y negras y su pequeño cuerpo blanco y negro también. Un mosquito tigre adulto mide entre 5 y 8 milímetros. Como todas las especies de mosquitos, la hembra posee una trompa fina y alargada para extraer sangre de vertebrados para alimentar sus huevos.
A diferencia de otras especies de mosquito, el mosquito tigre pica durante todo el día, aunque el mayor apogeo lo alcanza al atardecer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Avispa de mar</title>
      <link>http://guiabio.com/invertebrados/avispa-de-mar/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Nov 2020 18:06:42 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://guiabio.com/invertebrados/avispa-de-mar/</guid>
      <description>La avispa de mar (Chironex fleckeri), también conocida como medusa de caja, es una especie de medusa extremadamente venenosa. Se sabe que es uno de los animales más mortales del mundo.
Características El cuerpo de la avispa de mar tiene forma cuadrada. Del cuerpo le salen 5.000 tentáculos de casi un metro de largo. Cada uno de esos tentáculos está equipado con millones de células que pueden inyectar veneno al entrar en contacto con su presa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grillo</title>
      <link>http://guiabio.com/invertebrados/grillo/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Nov 2020 16:04:02 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://guiabio.com/invertebrados/grillo/</guid>
      <description>Los grillos (Gryllidae) son una familia de animales invertebrados caracterizados por su canto. Se diferencian de otros invertebrados cercanos como las langostas por tener el cuerpo más plano y las antenas más largas. Existen alrededor de 900 especies diferentes de grillos repartidos en ocho subfamilias.
Canto de los grillos La característica fundamental de los grillos es el canto que producen los machos. Este característico sonido se produce al frotar sus alas que actúan como un violín.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>