<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mamíferos on GuíaBio</title>
    <link>http://guiabio.com/mamiferos/</link>
    <description>Recent content in Mamíferos on GuíaBio</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 13 Nov 2020 17:24:31 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://guiabio.com/mamiferos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Zarigüeya</title>
      <link>http://guiabio.com/mamiferos/zarigueya/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Nov 2020 20:08:57 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://guiabio.com/mamiferos/zarigueya/</guid>
      <description>Las zarigüeyas son unos pequeños mamíferos muy adaptables y con fama de ser muy agresivos. Las zarigüeyas ocupan buena parte de América, tanto en América del Norte, América del Sur y Centroamérica.
Hábitat y alimentación Las zarigüeyas son animales extremadamente adaptables y pueden vivir en prácticamente cualquier ambiente. Pese a su gran adaptabilidad, prefieren ambientes húmedos como la jungla o los bosques. Aun así también pueden vivir en ecosistemas áridos o en ambientes increíblemente fríos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Delfín rosado</title>
      <link>http://guiabio.com/mamiferos/delfin-rosado/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Nov 2020 13:50:49 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://guiabio.com/mamiferos/delfin-rosado/</guid>
      <description>El nombre científico del delfín rosado es Inia geoffrensis. Es una especie de mamífero cetáceo odontoceto, también llamado boto, bufeo, delfín del Amazonas o tonina. Se localiza en ríos de Sudamérica y es el más grande de los delfines de río.
Características El delfín rosado es el más grande de aguas dulces, el macho mide alrededor de 2,5 metros y puede llegar a pesar los 185 kg y la hembra mide unos 2 metros y pesa unos 100 kg.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mapache</title>
      <link>http://guiabio.com/mamiferos/mapache/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Nov 2020 11:21:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://guiabio.com/mamiferos/mapache/</guid>
      <description>Los mapaches (Procyon) son unos pequeños mamíferos también conocidos como osos lavadores. Los mapaches son originarios de América, aunque recientemente han sido introducido en Europa y Japón. Es un poco más grande y corpulento que un gato. Suelen alcanzar una longitud de entre medio metro y un metro (incluyendo la cola) y pesan entre 5 y 15 kg.
Especies de mapache Los mapaches son especies cercanas a los Bassariscus y los coatís (Nasua nasua).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dugongo</title>
      <link>http://guiabio.com/mamiferos/dugongo/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Nov 2020 21:52:27 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://guiabio.com/mamiferos/dugongo/</guid>
      <description>El dugongo o dugón (Dugong dugon) es la especie más pequeña dentro del orden de los sirénidos, y es el único que queda de su familia después de la extinción de la vaca marina de Steller (Hydrodamalis gigas).
Los dugongos suelen vivir solos, en parejas o, a lo sumo, en pequeños grupos.
Los dugongos están considerados como una especie vulnerable, en parte por por su lento ritmo de reproducción, lo que los hace más susceptibles a las amenazas del hombre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manatí</title>
      <link>http://guiabio.com/mamiferos/manati/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Nov 2020 19:24:26 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://guiabio.com/mamiferos/manati/</guid>
      <description>Los manatíes (Trichechus), también conocidos como vacas marinas, son un género de grandes mamíferos acuáticos. Forman la orden de los sirénidos junto con los dugongos (Dugong dugon). A pesar de que puede parecer que los manatíes están estrechamente relacionados con las marsopas o las ballenas, en realidad su pariente más cercano es el elefante.
Hábitat Actualmente solo quedan tres especies de manatíes:
 Trichechus inunguis, o manatí amazónico Trichechus manatus, o manatí del caribe Trichechus senegalensis, o manatí africano  Las tres especies de manatíes están catalogadas de vulnerables.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Musaraña</title>
      <link>http://guiabio.com/mamiferos/musarana/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Nov 2020 21:24:25 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://guiabio.com/mamiferos/musarana/</guid>
      <description>Las musarañas (Soricidae) son una familia de mamíferos pequeños que, aunque su apariencia nos puede recordar a la de los ratones, están más emparentados con los topos o los erizos. Tienen los ojos muy pequeños y un hocico muy largo.
La musaraña común mide entre 5 y 8.5 centímetros, a los que hay que añadir unos 4 centímetros más de la cola. Su peso suele oscilar entre los 5 y los 12 gramos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Marsopa</title>
      <link>http://guiabio.com/mamiferos/marsopa/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Nov 2020 09:16:36 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://guiabio.com/mamiferos/marsopa/</guid>
      <description>Las marsopas (Phocoenidae) son unos pequeños cetáceos que están íntimamente relacionados con otros mamíferos acuáticos como los delfines y las ballenas. De hecho, a menudo son confundidas con delfines debido a sus similitudes. Su tamaño puede variar desde los 1.5 metros de la vaquita marina hasta los 2.3 metros de la marsopa de Dall. En algunas especies de marsopa, la hembra es más grande que el macho.
Diferencias con los delfines Aunque los delfines y las marsopas son confundidos habitualmente, existen algunas diferencias importantes entre ellos:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Suricata</title>
      <link>http://guiabio.com/mamiferos/suricata/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Nov 2020 11:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://guiabio.com/mamiferos/suricata/</guid>
      <description>La suricata (Suricata suricatta) es un mamífero pequeño de la familia de las mangostas. El peso de estos pequeños animales suele oscilar entre los 700 y los 750 gramos. Tienen un cuerpo muy esbelto con las patas largas. Las suricatas suelen vivir entre 12 y 14 años.
Hábitat Las suricatas viven en zonas áridas, con pequeños prados y poca zona boscosa, incluyendo zonas de sabana. No se les puede encontrar en zonas boscosas ni tampoco en zonas completamente desérticas o montañosas.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>