<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mamíferos on GuíaBio</title>
    <link>http://guiabio.com/mamiferos/</link>
    <description>Recent content in Mamíferos on GuíaBio</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 13 Nov 2020 17:24:31 +0100</lastBuildDate><atom:link href="http://guiabio.com/mamiferos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Musaraña</title>
      <link>http://guiabio.com/mamiferos/musarana/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Nov 2020 21:24:25 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://guiabio.com/mamiferos/musarana/</guid>
      <description>Las musarañas, Soricidae son una familia de mamíferos pequeños que, aunque su apariencia nos puede recordar a la de los ratones, están más emparentados con los topos o los erizos. Tienen los ojos muy pequeños y un hocico muy largo.
La musaraña común mide entre 5 y 8.5 centímetros, a los que hay que añadir unos 4 centímetros más de la cola. Su peso suele oscilar entre los 5 y los 12 gramos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Marsopa</title>
      <link>http://guiabio.com/mamiferos/marsopa/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Nov 2020 09:16:36 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://guiabio.com/mamiferos/marsopa/</guid>
      <description>Las marsopas, Phocoenidae, son unos pequeños cetáceos que están íntimamente relacionados con los delfines y las ballenas. De hecho, a menudo son confundidas con delfines debido a sus similitudes. Su tamaño puede variar desde los 1.5 metros de la vaquita marina hasta los 2.3 metros de la marsopa de Dall. En algunas especies de marsopa, la hembra es más grande que el macho.
Diferencias con los delfines Aunque los delfines y las marsopas son confundidos habitualmente, existen algunas diferencias importantes entre ellos:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Suricata</title>
      <link>http://guiabio.com/mamiferos/suricata/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Nov 2020 11:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://guiabio.com/mamiferos/suricata/</guid>
      <description>La suricata es un mamífero pequeño de la familia de las mangostas. El peso de estos pequeños animales suele oscilar entre los 700 y los 750 gramos. Tienen un cuerpo muy esbelto con las patas largas. Las suricatas suelen vivir entre 12 y 14 años.
Hábitat Las suricatas viven en zonas áridas, con pequeños prados y poca zona boscosa, incluyendo zonas de sabana. No se les puede encontrar en zonas boscosas ni tampoco en zonas completamente desérticas o montañosas.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
