<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Aves on GuíaBio</title>
    <link>http://guiabio.com/aves/</link>
    <description>Recent content in Aves on GuíaBio</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 13 Nov 2020 17:24:31 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://guiabio.com/aves/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Abubilla</title>
      <link>http://guiabio.com/aves/abubilla/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Dec 2020 16:40:14 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://guiabio.com/aves/abubilla/</guid>
      <description>La abubilla (Upupa epops), también conocida como gallito de marzo, bubilla, gurgute, cucut, puput o gallico de San Martín entre otros nombres, es una especie de ave migratoria.
Su canto es muy fácil de identificar ya que repite un &amp;ldquo;pu-pu-put&amp;rdquo; muy característico. Se caracteriza por ser bastante solitaria y territorial. Al ser un ave diurna, suele verse durante el día.
Hábitat y alimentación Las abubillas se encuentran en prácticamente toda Europa, la mayor parte de Asia y en toda África al sur del Sahara.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Golondrina común</title>
      <link>http://guiabio.com/aves/golondrina-comun/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Nov 2020 14:00:07 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://guiabio.com/aves/golondrina-comun/</guid>
      <description>La golondrina común (Hirundo rustica), también conocida como andorina es un ave migratoria. La golondrina común es la especie de golondrina más extendida por el mundo.
Las golondrinas crían en todo el hemisferio norte, incluyendo Norteamérica, Europa y la mayor parte de Asia durante los meses de verano del hemisferio norte. Con la llegada del invierno, emigran al hemisferio sur buscando climas más cálidos y más alimento.
Características La golondrina común es un ave pequeña.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Colibrí zunzuncito</title>
      <link>http://guiabio.com/aves/colibri-zunzuncito/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Nov 2020 16:18:31 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://guiabio.com/aves/colibri-zunzuncito/</guid>
      <description>El zunzuncito o colibrí zunzuncito (Mellisuga helenae), también conocido como elfo de las abejas o pájaro mosca, es una especie de colibrí y es la especie de pájaro más pequeña que existe. Tiene el tamaño aproximado de una abeja: pesa 1.8 gramos y tiene una longitud de 5 cm.
Características Tiene el pico negro y muy fino. Las hembras, de mayor tamaño que los machos, tienen el plumaje de un color azul verdoso con el pecho blanco.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Urogallo</title>
      <link>http://guiabio.com/aves/urogallo/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Nov 2020 12:01:10 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://guiabio.com/aves/urogallo/</guid>
      <description>El urogallo, o urogallo común (Tetrao urogallus), es una especie de ave parecida a una gallina. Hay importantes diferencias físicas entre machos y hembras de urogallo: los machos son más grande y tienen colores más vivos.
Los machos tienen unas manchas rojas muy características sobre los ojos y una manchas blancas en los hombros. Pesan entre 3 y 7 kg. Por otro lado, las hembras son más pequeñas: su peso oscila entre 1.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>